勇武派：和理非showtime

勇武派：和理非showtime

Oush（左）與阿橙（右）是抗爭戰友，認為罷工關鍵在於百花齊放。

【團結抗爭】

【本報訊】8.5全港三罷運動，「有人為你衝，你肯唔肯為佢唔返工？」配上年輕抗爭者護送市民離開催淚煙範圍的影像，成為近日流行網絡、關於大罷工的文宣圖。每次抗爭總站上前線、自製木盾擋彈的勇武青年阿橙（化名），看到這幅文宣圖，徐徐說了句：「我點都會為佢衝。」他說，押上前途去衝，是為了自己，亦是為了下一代、以至所有香港人。他認同8.5大罷工將是「和理非」最有用的一次行動，盼望他們能為香港團結一次、盡力一次。戰友也說：「其實多一個人已經好多，可能就只差你一個，場運動就會結束。」

記者：蘇曉欣

相關新聞：逾萬醫護譴責警阻救援

二十出頭、剛完成學業的勇武派阿橙自言，從前亦是「和理非」。可是，每每集會或遊行過後，政府卻是「睬你都儍，又搵人打你」，才令他越行越前。他不怕被捕，亦明白受傷流血在所難免。他坦言，只怕中子彈，母親亦常勸他：「命仔只有一條。」

阿文由6.12開始走到最前，指罷工既不用流血，又可迫使政府正視問題。王子俊攝

「香港人一定要好齊心」

此路不通，阿橙認為，8.5大罷工或有望成功向政府施壓，迫令躲於警察背後的政府面對群眾。他深知香港人「緊張自己份工，緊張啲錢」，但他希望大家能為香港放棄一次，最好全港一起罷工；就算今次不成功，「咪再罷幾次，去到成功為止」。記者問他，若大罷工亦不能迫使政府回應呢？他說：「咁和理非好快都會變成勇武，同我哋一齊勇武抗爭。」他呼籲平日不敢上前線的港人站出來：「如果你哋都仲唔出嚟，去好好利用你哋呢個showtime，我哋勇武派再點樣衝、點樣做，效果都唔會太大，香港就係咁先！」

年紀相若的Oush（化名）與阿橙是抗爭戰友。他希望大家罷工，但也明白有些行業、例如救護員及消防員未必能夠參與，亦體諒各人有各人的負擔，「如果你用一日罷工，換取到將來十年八年嘅機會，其實重奪今日失去嘅東西，我會覺得值得」。「我哋係衝咗㗎喇，但你唔罷工，都怪唔到你啲乜，始終我哋唔明白你嘅難處係乜」。惟他認為罷工的關鍵在於百花齊放，「如果得一兩個行業、一兩個區罷工，係冇用嘅。香港人，一定要好齊心」。

在眾多8.5大罷工的文宣圖中，亦有勸勇武派「中場休息」，由參與港鐵不合作運動、大罷工及七區集會的「和理非」接力。休息之說，Oush表明不認同。他說那些「和理非」的集會，卸下裝備的勇武派也會參與，「和理非做唔到勇武，但勇武做到和理非」。他亦在自己居住的社區建立連儂牆，「你做得勇武派，好落心落力喺呢場運動入面，唔理係咩集會、咩目的，都會在場支持」。

已投身社會，也是廿多歲的阿文（化名）則由6.12開始已走到最前，7.21元朗恐襲當晚，他與戰友從上環匆匆趕到元朗保護市民，當晚他捱了狠狠的一棍。阿文直言，看到「有人為你衝，你肯唔肯為佢唔返工？」的文宣圖時，相當感動。他絕對支持「和理非」行動，亦曾參與港鐵不合作運動，他以矛和盾來比喻兩者關係，「當有人傷害我哋，和理非嘅盾就擋住；當有人傷害和理非，我哋勇武者支矛就走去追擊」。雖然以矛和盾作比喻，但他強調雙方不存在矛盾。

相關新聞：國泰 港航 空勤響應8.5罷工

8.5全港三罷文宣寫上「有人為你衝，你肯唔肯為佢唔返工？」（上圖）等，呼籲和理非站起來。

「罷工比勇武衝更強大」

縱然再勇武，阿文深知「唔會夠警察打」，故認為罷工既不用流血，又可迫使政府面對問題，「比起勇武衝更加強大」。但他明白不少中年人已有家室，為口奔馳，一旦罷工被解僱，未必可再找到一份薪金不俗的工作。

訪問尾聲，三人不約而同談起近日有「和理非」買飯券及裝備給前線抗爭者。如果「有得揀」，到底勇武派希望「和理非」出錢資助、還是出力參與罷工？阿橙秒回：「罷工。」阿文亦稱：「罷工，唔使諗。」Oush則猶豫了一會，尷尬表示：「最好兩樣都做，但二揀一就當然揀罷工。」

上一則
上一則
醫護籲戴黑口罩支持

下一則
下一則
寧犧牲自己換社會進步

逾萬醫護譴責警阻救援
國泰 港航 空勤響應8.5罷工
滙豐 花旗 瑞銀彈性上班
和理非升級 號召七區集會
長和員工響應 關注警濫權
「旺角再遊行」獲批 今午晏架街起步
港台：無請假當擅離職守
商台DJ：齊為香港罷
2,000社工與市民並肩
雞煲店再罷市 「良知叫我做」
醫護籲戴黑口罩支持
寧犧牲自己換社會進步
中槍女拔教師僅餘三成視力
中產：讓年輕人少流點血
警搜屋 陳浩天斥白色恐怖
百人圍差館 警向民居射椒
網民用警資料借財仔被捕
再拘7白衣暴徒 至今無人被控
圍警總案 「畫家」涉襲警 控罪一變七
八成受訪者支持獨立調查
政法委書記南下撐警大搜捕
百金融分析師聯署斥警違專業
何君堯指控泛民 被轟轉移視線
建制豪捐1,630萬挽警士氣
督察會稱港澳辦讚揚如打強心針
湯家驊眾叛親離 民主思路高層跳船
港超聯球員發公開信 轟政府傲慢
親，你在連儂牆看到甚麼？ 內地女：很羨慕抗爭的港人
台大連儂牆獲准「復活」
4萬真公僕無懼打壓逼爆中環「你搣得走我公務員職位，搣唔甩我香港人身份」

.

唔好意思借個位，有page受連登巴絲啟發開左個event，大家入去㩒個Going，傳開去比身邊和理非同唔敢三罷嘅人吖

響應8月5日全港三罷，除左罷工罷市罷課之外，大家當日一齊罷消費！令當日無參與響應三罷行動嘅商舖知道，香港人真係要發動三罷時唔係講玩，係認真，等到再有下一波三罷行動時，更加多店舖加入響應。

一定罷！放心！

同我推上去

「輿論戰」 【都市擂台】對於有市民發起的「不合作運動」，你支持嗎？

between Chrome 無痕模式 可重複投